var

世界杯好睇到

c 朗朋友隊咁樣嘔返個首名出黎

2場對手都唔判var 黑哨首名

差一腳就出埋局

摩洛哥 比比手球唔睇
伊朗 禁區拉趺唔睇

咁都吹但上半場個球又唔吹
個個標準唔知點拎

莊家定

戇鳩到，返去打FIFA啦。

其實晚晚都係到睇var

var on99 兩球十二碼都唔應該比

Var幫西班牙變返首名

巴治奧都覺得唔係12m

開住兩邊moon睇
兩邊都係到var
笑撚到我

最緊張唔係埋門，係球證睇完電視行出黎果下

睇緊西班牙打交
個邊冇啦啦1:1 笑到我仆街

睇緊西班牙 var 無啦啦彈個榜出黎變左 5541
我心諗

VAR真心on9 睇完都可以判錯既

成件事緊張刺激但又好好笑
仲要係牙朗射失12碼間接次名

有無人覺得雖然VAR可以睇清楚發生咩事，
但成件事變咗好公式化而再唔係以前嗰種人性化？

究竟幾時應睇var幾時唔應該有無寫明
球員反應大個陣就去睇
係咪因應球證面對嘅壓力所以去睇
然後睇完嘅判決又係點
VAR總部除咗俾片球證之外
有無俾咩意見呢
就好似頭先伊朗個場
提子14號係有拉跌人又唔睇
然後爭頂個下又睇var再吹12m
但明明係波打手 其實有無VAR你都係睇唔清楚
咁要嚟做乜

牙朗球12碼都唔應該比？

摩洛哥 比比手球唔睇var
伊朗 比人禁區拉趺唔睇var

有無var精華

有乜撚野理由禁區推跌人唔睇 望住隻手黎頂個波埋去反而睇

提子商業價值大啲

只要判岩我覺得冇問題 起埋少左好多錯判
年中一百幾十球越位入波 打人冇事

球手球係可以吹

唔明點解有人嘈

牙朗12碼果球都可以吹

而家成日var成日判返轉頭
係咪代表以前d球證錯判好多野

依場真心好黑 伊朗勁多foul都無吹
牙朗張黃肯定唔會有lah 睇左幾次慢鏡都唔知有身體接觸

今場VAR好撚ON9,等左幾耐先睇,仲要判錯

單純一條友靠臨場肉眼睇根本岸久

幾多傻鳩話牙朗直情要紅

下場烏龜牙朗

其實叫個球證帶住個小型Vr眼鏡 得唔得
有問題戴黎睇 上面就直接控住覺得犯規個幾秒俾球證
唔係次次咁樣停一停 來來回回都好晒時間
d球員火都冇撚晒啦

你諗下兩邊d入球時間

2邊同時間var
1邊出現重大爭議
結果影響到首次名
信唔信？

禁區果球好似睇左
上面話返比球證聽睇左唔係12 碼
跟住球證行去場面同教練講

唔知有無聽錯

最簡單就係VAR 100% override主裁判 VAR話乜就乜

應該要有quota

89分鐘葡萄牙無入球仲有1.25倍，明就明

上場比比大脾控甩 彈落手
已經唔係波打手

今晚都算VAR代表作
兩邊接近同時間VAR做就西班牙咁樣搶返首名

其實球証仲有咩用？
而家個個禁區就黎要綁住自己既手喇

之前睇BBC 好似話
禁區12碼 入波有冇越位全部都會睇
VAR覺得有問題 就叫球證睇
冇就唔理

王騎真係好撚煩

唔係
主裁判都會去睇段片再決定

之後伊朗勁多foul
完全無事
踢到打交
之後就12碼
講真伊朗完全無攻力

now班on9,最多係拉人咁樣叫打人比紅

不嬲,唔係點解有var

講緊今場禁區果球

球例的著眼點從來在於球員有沒有「蓄意」用手觸球不論手部位置

Var control the game

乜你仲未block佢

我知而家唔係呀 如果將來係咁 咪唔撚使煩

應唔應該俾都好主觀，
但呢兩球係平時冇VAR既波都100% 唔俾

好多時直頭睇REPLAY都要幾個角度先清楚
得球證一定走漏好多講真

上場肯睇，賤朗係3分出局

var 再伸延落去 球證都唔洗要啦咁

球證都喺人 只可以講句

要考慮呢點
the position of the hand does not necessarily mean that there is an
infringement

咪就係

我覺得我係犯賤
好想睇佢點鳩up

唔洗要㗎啦 第時相機會取代旁證

況且 我覺得誤判都喺足球一部份 插水你都要有技巧插啦 喺咪咁講先

反朗反到傻咗？
兩隻手舉起點「拉」跌？

似乎個撚個都好受落VAR咁

兩邊一齊睇VAR
之後西班牙得益
牙朗要嘔番個首名
真係劇本咁

點解足球要有誤判

現實個人有幾撚on9先可以柒完一次又一次仲出黎獻醜

最後個腳如果伊朗入左 我喺牙朗 我買起成個 var

你覺得好岩架其實
有時真係小事放到好大

你很有自殺傾向

因為球證喺人 有誤判喺好正常

琴晚埃及都係啦，第二球十二碼黑撚到

所以咪要減少誤判

你係前足總主席？

波打手都可以吹？有慢鏡都可以判成咁
我唔知道你有無睇過球例啦
但正常升高頂波就一定會展開雙手拎平行同保護返自己
我就未見有人頂波會成隻企鵝咁嘅
如果依球都12m咁下下禁區內搶頂
頂哂落去防方球員對手度就得啦

係莊家控制比賽

VAR Cup

會去俄羅斯睇波，其中一場係1B VS 2A，有冇人明白我最尾十五分鐘嘅感受

半場完以為到時有葡萄牙睇
跟住C朗差啲紅牌嗰吓我心諗唔撚係啩，有葡萄牙睇但無C朗份 好彩最尾黃牌
之後補時階段兩邊都追平，西班牙上返第一，諗住有西班牙睇都ok
點知最尾伊朗嗰吓差啲反勝埋上第一，我個心真係差啲跳出嚟，唔撚係睇伊朗吓話
好彩最後無事

牙朗黃合理既
始終控制唔到情緒
但哥利斯馬個野報復一早紅左伊朗贏左了

明顯係球證on9
關VAR咩事

巴打喺咪行家 點解你知佢諗咩

其實var好似要var裁判話睇 球證先可以睇
唔係球證想睇就睇 球員圍球證係冇用

因為球例真係無波打手，中手係可以判12m
佢要吹你真係吹佢唔漲

咁呢個係球證個心態問題 而唔係VAR唔啱呀嘛

VAR絕對係好事 減低大部份誤判/錯判的機會

但係當中點樣再改善執行，VAR同主裁判嘅溝通之間個透明度同準則，大把野要改善

我睇提子果場
肯定收左錢

摩洛哥 比比手球唔睇var
伊朗 比人禁區拉趺唔睇var

鐘意咪判

而家最柒係睇完都誤判

其實有啲情況一放慢咗睇就好易判錯。
好似波打手咁，慢鏡好易有個錯覺，覺得會避得到或者係有心。
又或者飛剷都係，有時只係收唔切，但放慢睇會變到好似專登剷落去。

摩洛哥 比比手球唔睇var？

係睇都唔睇

Var 判最岩個次係尼馬扮跌搏12m

收買左其實咪一樣

瑞典對韓國個次個12m都岩既

無錯，誤判都唔係最大問題，
而家俾人感覺明顯係因為壓力去睇，
再因為睇左有壓力好多時都推翻判決，
而家推翻左本來岩既判決，
真係好撚好笑

你應該要睇睇球例先

頂哂落去防方球員對手度

中point

問題就係幾時會用到VAR輔助，幾時唔需要。
就算現時最新球例都無明確寫明

若果球球都睇，球賽流暢度又會大大減低

我好認同你呢個講法

搞到場場都12m d人遲下會唔會屈var 多過諗點正常運個波入龍

如果有乜睇法咪拎出嚟講吓囉
打一大堆表情其實無乜意思

根本球證唔可以比人圍下就怯 睇var

瞄住隻手嚟頂，個波完全無威脅都十二碼

下下省落對面隻手之後圍球證

純粹覺得你講呢句好funny啫
咁勁喺空中又要顧個波仲要望埋守方隻手喺邊再頂落去？

咁練習個陣練射手得啦

其實係咪可以參考排球既做法
設定「挑戰」次數限制去睇VAR
將主導權比返球隊

變殘奧就ok 斬哂d手 一定無手球

我那天 龍門前遺留下紀念
回望共你一起闖進對方的禁區

決賽仲多var睇

你研究下點樣先判手球先啦

講真 佢個球點走 0距離波打手 真喺要好似上邊位巴打咁講 企鵝跳先防到

足球仲係以主球證為大前提，你唔知佢幾時睇VAR幾時唔會睇

變左連球迷個心理壓力都大好多
以上件事發生左即刻知結果，不論好壞，而家知道可以吹返轉頭，簡直個心理壓力拖足你咁耐
更何況是球員本身

呢樣我覺得係現時VAR最大問題
Operation Flow問題多於VAR 技術自身

如果係球隊主動要睇，限佢次數會好好多，即刻睇即刻知，幾時睇又知

落地都要企鵝咁落

如果依球個角度係向緊個龍頂 空門冇撞到隻手就入 咁應唔應該十二碼

佢仲要隻眼都唔係望到果邊
頂果下近到根本冇得避

碧基雙腳飛鏟牌都無

睇過球例就寫住
主要會考慮球員是否蓄意阻止皮球
咁當然仲有其他考慮因素
1.球員與皮球的距離是否有足夠時間反應
2.球員手部所展開的範圍是否合適
如果套用返落個球12m我就覺得唔應該判

如果球證堅持冇睇錯，但係ＶＡＲ班人叫佢睇，佢可唔可以唔理

終於有人講返啲正常野
有時根本唔係睇係咪蓄意唔蓄意
係睇下有冇得益

其實唔係話球證想睇就去睇
最主要VAR睇完覺得
球證判得唔岩就會叫球證去睇
判岩既就唔使睇 比賽就繼續
例如尼馬個球12碼
VAR都覺得係12碼既 咁球證就冇睇既必要
但VAR覺得唔構成12碼
同球證判決唔同 就會叫球證去睇

家陣就好似玩緊fifa 咁 成日無啦啦輸d弱智12m

斬晒對手落嚟最穩陣tim

咁依啲情況係人都識判喇
依家講緊大爭議情況呀嘛

可以。VAR只係提出建議，現場球證有最高權力，可以推翻現場一切決定。

係上面班友講波打手都有得格劍

佢隻手本身舉喺果個位置已經唔正常

舉到成2米高

block咗人哋個頂波二傳

嗰球隻手根本唔會同埋冇需要舉到咁高

舉撚到2米高唔洗頂波進攻啦

樓上班波打手專家真係柒到

不過西班牙上場對伊朗
對面門線前又手球又夾波竟然睇都唔睇

Handling the ball involves a deliberate act of a player making contact with the ball with the hand or arm.

The following must be considered:

the movement of the hand towards the ball (not the ball towards the hand)
the distance between the opponent and the ball (unexpected ball)
the position of the hand does not necessarily mean that there is an offence

舉到咁高已經係a deliberate act去block頂波

同埋知唔知咩叫does not necessarily?

隻手位置唔一定考慮犯規

但你舉到2米高

睇第一句已經知你冇踢開波

同埋隻手打橫都2米高咁計埋個頭要2米幾
不過睇勻成隊都冇個係囉

二傳仲好笑，個波冇掂到手係向底線方向加埋球速低
龍門有絕大優勢接到

咁我認為球證主動睇ＶＡＲ先可以有得睇，場上個權威先好啲，好過叫做多班人質疑球證，又可以即時吹停

睇圖啦 佢就係舉到高過個頭

理性討論你就起晒鋼

咁都係自然起跳動作？

咁隻手要擺到去邊度先至唔係自然動作？

睇片先，跳高果吓為咗要跳盡
手伸高再向下收係自然動作

攤開係為平衡但要跳得夠高都走唔甩呢個由高向下縮嘅動作

咁冇意義 做得主球證第一件要學既
就係相信自己 果斷判決
冇可能下下自我質疑 判左又吹停個比賽去睇var

仲要e朗條友禁住佢 都唔知點跳好

你單用一張圖去睇，而呢個睇法可能正正就係球證出錯個原因。
如果成段去睇，會見到當時防守球員係背對住個波，佢隻手擺定左，伊朗球員先頂落去 （no movement of the hand towards the ball)
其次當時兩個人都跳起咗，張開手係正常動作，你可以見到伊朗球員同樣有張開手。而且當時大家都騰空，距離不過半秒左右，足以構成 unexpected ball。

張開手冇問題
但唔可以舉到咁高
我係睇條片嘅

依家踢波唔係玩體操
體操隻手係唔會block人頂波

仲有，要block個波唔需要理先後

你打排球攔網都係出咗手先，然後個波再打落隻手度，咁一樣係攔。

你講到踢波要理埋你個自然動作

咁平時禁區落鏟啲後衛都會兩隻手擺後面又點解釋？

呢下手球根本判得合理

但講到好似球證黑哨咁

唔知點解講講吓邊體操（下面變埋排球）
條片係慢動作頂波（冇人迫放心口向前頂）

條片主要係要顯示跳躍呢個動作
係有需要經歷伸高手到向下拉

冇人呢個情況會係雙手向下垂直跟住跳起

防守條友跳都無跳你同我講騰空平衡
真係舉高到頭喎，蛙式手咁向頭上前劃

我地可以睇吓一啲例子再去判斷咩叫做「唔可以舉到咁高」

我個人睇法就係「舉到咁高」係一個好正常、球賽中經常會出現嘅畫面

其實VAR只係比庄家更易控制賽果

你貼咁多張圖得一張隻手舉過頭

成套動作係由預備跳開始做
1. 攤手爭位
2. 伸手抽身跳

唔通跳起咗發現成功起跳先伸隻手出嚟平衡咩？

好多動件用慢鏡黎睇會放大得太多

踢得波都知係禁區就要小心啲隻手

自己隻手舉到咁高怪得邊個

打Golf直情唔俾用手打添

其實討論落去都冇意思，係咁。

正解。

1.攤手爭位點都唔會向上攤囉

2.佢跟本一直判斷緊落點移步向後，完全係無跳到

呢球同埋西班牙對伊朗果場
伊朗夾波同手球都覺得係要比
var可能訓左

你要講足球都可以

我知你大概射邊個位

舉高手

然後個波先真係射中

咁夠係我隻手舉先

個波後啦

根本道理一樣有幾難理解？

唔轉下個腦冇辦法幫你。

由佢啦
世界盃突然間多咗好多球迷

以後反綁雙手踢波最穩陣

以後禁區唔跳都舉到隻手米九兩米最穩陣

落鏟果吓雙手預備落地，放身邊/身後係正常動作，
加上攞左右同擺身後唔會太影響落鏟成個動作。

用呢幅圖講，出波射中左手吹唔吹？

child登有你

其實都好明顯
係兜野頂落隻手到
係ballhand，而非蓄意用手拍波既handball

睇球例

手球
當球員牽涉蓄意以手或手臂接觸皮球的情況時。呢個唔中

必須考慮下列因素：
• 手部移向皮球(並非皮球移向手部)呢個唔中
• 對方球員與皮球的距離(未能預計的來球)呢個唔中
• 手部處於不必要的位置，屬於犯規
可相榷，原理上球證可以認為你跳起都要雙手擺後面，合唔合理另一回事
• 以手中持有的物件(例如︰衣服、護脛等)接觸皮球同樣被視為犯規呢個唔中
• 用擲出的物件(如球鞋、護脛等)擊中皮球被視為犯規
呢個唔中

綜合咁多條件，完全可以唔判，但球證咬死話佢蓄意將隻手掂個波，你都吹佢唔脹咁解，鬼掂到手而最後解讀權係球證到

見到兩邊都睇緊VAR笑到我仆街
球證咁樣冇用喇

睇返第3個例，拉莫斯個球同呢個接近，判 no fool

呢個解說都唔錯

個個拎住減少誤判做前題

索性唔好要球証 Var話哂事

少至界外球 角球 總知所有野都經VAR

球員到時係球場聽大聲公就可以。

伊朗呢個case 正好顯示有var 都可以判錯
有d商榷球有var都冇用

睇片好過講gif

由第三秒睇到，佢都無跳起，咁樣舉高手完全無必要。
咪中咗不必要位置囉
就算波打手都要判，點會係判錯

同連登仔咁認真做乜吖？
一陣又話人哋隻手舉到膊頭咁高
屌佢哋老母肯定未撚踢過波未同人爭頂過啦
有時又成日話俾人hi到塊面唔會痛
班傻鳩真係睇慢鏡睇到傻撚咗
試下隔離有條友跑緊chok手唔覺意叉中塊面先

中"不必要位置"只係其中一個條件,原理上隻手唔係放身後都有機會入到

判handball 係要睇晒咁多個條件作判斷
大把波打手既case 伸出左隻手唔會判
要睇埋距離有冇反應時間,是否蓄意,隻手接近波定波接近手,呢幾項都唔中下都判handball，其實好難服眾

成球波根本就無威脅、無得避之下判咗十二碼
由榜首變咗跌落第二，老實，好難服友眾囉

上面段clip仲有樣野顯示
葡萄牙球員冇起跳係因為俾伊朗禁住頂
應該要吹伊朗先係

自己攤大舉高隻手，又唔係起跳，至少都中咗蓄意同不必要位置啦

同埋唔咁樣增加接觸範圍，之後邊使計咩距離反應時間

咁都叫㩒住頂
防守球員自己一直向後移，到移啱位個波都飛咗後面

睇下白衫隻左手做緊乜
呢球100%判錯

好多人等緊提子輸
係咪都話呢球係十二碼

E朗踢唔走C朗

呢張好撚清楚
好撚明顯伊朗出古惑導致誤判
仲死撐手球

取消VAR啦
搞到個節奏差左好多

泡狗果場先吹過一球出波中手

球球尾柱都係咁㗎啦，跳先自然手向前
文迪蘇傑屈卡華積矮嗰球咪又係咁

咁都係主球證問題啫，關VAR 系統咩事

影住晒㩒住頂冇得兜啦
我反而想知var有冇睇到呢段野
成班友盲

呢啲都叫㩒真係以後唔使頂了

要屌var 最多得c 朗黃牌嗰球
完全無必要睇，紅乜鬼，黃都俾多